白宮指美國將以戰略性忍耐政策放生處理對華關係

ow新聞台】美國白宮發言人普薩基表示，科技是美中兩國未來的競爭中心點，拜登新政府會以戰略忍耐政策處理美中關係。
普薩基：「我們看到過去數年，中國對內變得越來越專制，對外變得更加強勢，北京現時正明顯地挑戰我們的安全、繁榮和價值觀，美國需要以新的方法應對，我們希望以戰略忍耐策略處理，希望進行內部的跨部門評估。」
普薩基表示，未來將會與國會民主、共和兩黨議員以及國際盟友夥伴接觸，商討未來對華政策方向。

普薩基又指，科技是美中未來競爭的中心點，中國不惜一切，包括盜取知識產權和進行間諜活動，以取得科技優勢，拜登新政府將做好防禦工作，確保中國要為以不公平及非法手段取得美國科技負責，建立中國軍事力量，美國將需要以一個全方位的戰略應對。

兩黨共識撚: 對華政策已成形 冇可能一夜之間大改既

其實又唔錯得哂 都等左成4晚咁多

點解段說話前後矛盾

又戰略忍耐 又要搵歐洲令中国負責

即係走住屌？

即係今日割五城，明日割十城